# temps, bot climatològic per al fedivers.

El codi de @temps@mastodont.cat! Aquest codi es un bot per a Mastodon que retorna en format gràfic el temps que fa o farà en qualsevol poble o ciutat que se li demani.  
Qualsevol usuari de qualsevol servidor del fedivers pot consultar el clima:  

@bot consulta: Barcelona  
@bot avui: Barcelona  
@bot setmana: Barcelona  
  
El bot respondrà amb format gràfic l'informació climatològica obtinguda de la API de tutiempo.net (cal una API key) i amb l'ajut de OpenStreetMap mostrarà el mapa de la zona consultada.  
També se li pot demanar que ens publiqui el temps a una hora determinada (alarma) amb:  

@bot alarma: 08:00 Barcelona  

O esborra l'alarma amb:  

@bot esborra: Barcelona  

### Dependències

-   **Python 3**
-   API key de tutiempo.net

## Instal·lació  

1. Clona aquest repositori: git clone https://codeberg.org/spla/temps.git <directori_desti>  

2. Entra dins del <directori_desti> i crea l'Entorn Virtual de Python: `python3.x -m venv .`  

3. Activa l'Entorn Virtual de Python: `source bin/activate`  

4. Executa `pip install -r requirements.txt` per a afegir les llibreries necessàries.  

5. Executa `python temps.py`. En la primera execució demanarà els paràmetres de configuració.  

8.11.2023 *novetat* Re programació total del projecte  
8.11.2023 *novetat* Canvi de Postgresql a sqlite3  
8.11.2023 *novetat* Resposta instantània del bot, en temps real, via Streaming.  
1.5.2024 *novetat* Afegit en la descripció de les imatges tot el text de les mateixes.

